一人一套all time favorite電影

我先
Eternal Sunshine of the spotless mind
睇咗5百次，每次都有新感受

young and dangerous

我應該係比較膚淺：歲月神偷
真係好鍾意電影入面既時代既香港

Her

Sin city

第一次睇嗰陣無睇簡介咩都無
一理清條主線嗰陣O撚咗

我反而唔係比佢tricky嘅editing吸引
而係佢對愛情嘅思考
即使明知會傷到焦頭爛額，但我仍然選擇愛你，因為愛就會一切令人敢於冒險嘅勇氣....

lalaland

逃學威龍 百看不厭

唔係掛.....La La land 係我最討厭嘅電影之一....... 真心too over rated, 歌舞唔好聽唔好睇，完全無broadway嘅振撼同華麗（迪士尼都好過佢多多聲）、劇情極老土、仲有Emma stone演技好差.....

正呀 有社會、哲學意義
好中意佢描繪人內心個種孤獨感嘅處理
AI成為咗我哋嘅comfort zone

pacific rim

星爺真係正到爆 佢完全係天才，可惜而家啲戲
BTW佢啲舊戲黎講，西遊記無得輸！！！

Somewhere in time

胭脂扣

50年前已經估到AI 將會操控人類

但我都未睇得明最後係點解

500 days of summer

再講多套先，Being John Malkovich都好正，成套野好古怪但又好盞鬼
導演係Spike Jonze, 即係Her嘅導演
編劇係Charlie Kaufman，又係Eternal sunshine嘅編劇

頂，呢套我都中意到仆街，睇完一次即刻去再睇多咗次
關錦鵬個種亦男亦女既陰性敘事手法實在太太太有feel
雖然都有唔少人批評佢呢一點話電影太過陰柔、慢節奏，過於emotional，流於矯情
但我好buy！ 巴打有無睇過李碧華本原著小說？

我曾經都好中意呢套
但略嫌佢嘅message太直白簡單，尤其是最後Autumn個到，明顯到我打咗個冷顫

BTW Joseph Gordon Levitt 係我最中意嘅其中一位actor! 佢真係好cute (非gay)

係好白，但有種令人自我反思既感覺

club

Leon
Interstellar

About time

Vertigo 迷魂記

Pulp fiction
雖然講唔出d咩大道理，但真係好撚正

mcu所有電影

Carol

Intouchable

forrest gump

回魂夜

月黑高飛

識嘢 呢套仲有 PTA嘅 Punch Drunk Love都係我all time favourite
耐唔耐又會開嚟睇

8 miles

Forest Gump

The legend of 1900

Jigsaw 次次睇都好撚肉緊

rocky1,2

少年pi

Saving Private Ryan

Begin again

呢套準備睇

佢visual甚少用電腦，因為low budget
由大師操刀嘅特效，聽講好正

gattaca

當年邊有咁勁嘅電腦特技
唔敢想像呢套唔用真嘢而用當年ten commandments level啲電腦特技會係點

The devil wears Prada
雖然劇情好普通，但好欣賞女主由懵懂嘅職場新鮮人一步步努力，當中犧牲左家人，男友。但最後都搞清楚自己到底想要點樣嘅生活。反思到社會大部分人都係唔知自己想點，當然包括自己。入面上司角色又做左對比，女強人背後嘅生活又真係如意？
所有選擇都有辣有唔辣，但一定要有勇氣去承擔。
成套戲角色性格設定好分明，
男友為愛情一直默默支持女主角。
基男同事為夢想克服歧視，沿路幫助女主角等等。

Lala land 其實比我感覺係：
明明深愛對方，但又唔想成為阻礙對方忠於自己夢想嘅犧牲。最愛嘅表現係比對方做佢自己，因為彼此都知道同深信對方有光芒，應該比其他人知道。同時面對現實，不得不低頭。亦印證最愛果個好多時唔係結婚對象呢句說話一樣，因為愛情始終都唔能夠當飯食。

飛越瘋人院
At least I tried

我反而中意個劇情

再加埋Scarelett Johansson聲音演繹

Eight below

呢套我中五因為做功課要睇覺得好悶

但十年後再睇一次真心覺得好撚神作

The Secret life of bees

Interstellar

About time

Forrest Gump
The legend of 1900
Saving private Ryan
the shining

Emma stone d 戲真係勁屎
浪費哂佢個靚樣

Forrest Grump
Fight club

Blade Runner 2049

This is a mistake
It is Moonlight

Whiplash

the lord of the ring

Melody (1971 film)

Werner Herzog 啲紀錄片都好撚正
特別係佢啲旁白
仲有Thin Blue Line
利申：紀錄片撚

Eternal Sunshine真係正到hihi
另外都好鍾意Memento

Slutter Island

七宗罪

All Time Favourite Top 20

Taste of Cherry
霧中風景
Werckmeister Harmonies
The Conformist
Week-End
詩
青春電幻物語
Berlin Alexanderplatz
Salo
Viridiana
恐懼吞噬靈魂
Paris, Texas
Here Is Your Life
Stalker
Sunrise: A Song for Two Human
La Haine
A Short Film About Love
Goodfellas
Man With a Movie Camera
砂之女

你最鐘意邊部Herzog “Documentary”？
最近終於睇左Fata Morgana，好似重新認識佢咁

About Time

the secret life of walter mitty

the pursuit of happyness

我的野蠻女友!!!!!!!

Her + Lost in translation 一定係要一齊睇
然後係Notting Hill
港產片....小小小警察
日本片就告白
台灣片就藍色大門

500 Days of Summer

Annie Hall

borat

how to train your dragon 1, 睇咗19幾次

one flew over the cuckoo's nest

the room

interstellar

Cinema paradiso
The shawshank redemption
2001太空漫遊
魔戒三部曲
一套邊夠用

有冇睇埋佢netflix 套劇

If I stay

the perks of being a wallflower
blue is the warmest color

教父

oldboy

before sunset

Watchmen
中學個時睇 本身抱住睇爆谷片心態睇
但睇完真係超出左我對英雄片既想像
打鬥精彩外 人物刻橫得好好
中年英雄不舉 過係活去既偏執正義撚
殺成千萬人但救返50億人 同埋有最多能力但又好似最無能既神
雖然呢啲好多都係漫畫既人設 但不得不說查導掌握得好好

Dark Knight Rises

Stephen kings既戲
the shawshank redemption
the green miles

一黎就講左想講個套

I’m just a fucked up girl who’s looking for my own peace of mind.

Logan 英雄軟弱嘅一刻

如果結局係唱完歌，變左起埋一齊我會覺得驚起Ｄ，而家一唱其實都估到之後會點。
同埋大家都唔係為大家付出，所以唔係埋一齊由好似講得通。
唔係最好電影

saving pirvate ryran
cast away

無得輸

東邪西毒

八里公路

Logan

Shape of water

manchester by the sea

Seven, 細個我睇完印象好深刻

Oh hi mark

春光乍洩

硬係覺得套劇啲畫面同電影差好多，所以睇咗一集就放棄咗

God of gamblers

Rocky 6
Fight Club

流氓醫生 梁朝徫 劉青雲個套

3 idiots
shawshank redemption
the pianist

Godfather
Forrest gump

Harry Potter

英雄本色

forrest gump同3 idiots唔識揀

食神

月黑高飛
christopher nolan所有電影

啊~仲有胭脂扣同霸王別姬 睇左好多次 每次都唔同感受

Leon
Harry potter series

Love Actually

原著好睇好多
電影始終要照顧當時既觀眾口味多d
而改動咗

秋天的童話

intersteller
inception
兩套都重睇咁十鳩幾萬次

我都係 船頭尺

The Truman Show

果陣上電影堂第一次睇呢套, 睇完默默地流眼淚
好有宿命感 好SAD

歌正 劇情淡淡然咁

月黑高飛 同 黑夜之神, 好難揀

呢套荷里活到爆，完全係味精版，唔係淡淡然

once淡然好多

不過我覺得兩套都好睇既

2001太空漫遊

Dancer in the Dark
當年Björk好好j

我左眼見到鬼
就算睇咗幾多次到後面都會好感慨

Intouchables

the fault in our stars

Taxi Driver
Forrest Gump

心目中top 5神作, 淨係條橋都贏晒

white chick

Her真係
一唔開心就睇，睇完好似被治癒左咁

Interstellar

agger

劇情 + 兩大型男

the shawshank redemption

Catch me if you can

竟然無Titanic
睇一百次都喊得出

The great escape (1963)

Fury 最後隊長嗰一下捨身 最後個敵軍個眼神

估唔到有咁多 interstellar 同好

I Am Legend

牙畢

Come on !! TRAS

Rocky系列

in time 真係好鐘意佢個setting 女主角又正
可能你話我膚淺 不過我係咁膚淺 吹咩

告白

好多俾你地講晒，我想推套新啲既
Blade Runner2049 呢套一定係經典！

SW-198

上集正，like tears in rain

before sunrise

成個post得你叫識d野

The Prestige

本世紀最偉大嘅戲
唔明點解當時入場睇可以有人訓有人中途走有人玩電話

The first rule of the

Tuesday with Morrie

Inside out

陳果的《香港製造》

Mean girls

港產既話，新不了情

港產：阿飛正傳
西片：教父

Big fish

My own private idaho

The Shawshank Redemption

貪心啲
Lost in translation
Her
Forrest Gump

Lost in translation
（之後有個有少少類似嘅經歷）

Love Actually, 唔知點解好鍾意睇
間唔中就要睇一次

A.I. 人工智能

留名

Notting Hill
The Rock

吸血迷情

begin again

Die hard123

the intern

lm

Once
About time

Fight Club

命運自選台

Submarine

Bridge to terabithia 仙境之橋
Rebel in the Rye 叛逆字傳：我的麥田捕曲
2套唔係最好嘅電影，不過係我好喜歡嘅電影

兩兄弟鬥游水果度

臨尾Jude law望塊金牌

Big Fish

the space between us

3 idiots

口味一樣

If only

好細個喺明珠台睇咗套叫殺與捕,印象好深

英文好似叫The Edge,

想買返隻碟/上網搵返

the truman show

威E

對白都唔洗就表達到，
到依家我都覺得好勁。

Arrival
除左第一次上舊野嗰陣個節奏有啲慢

個導演/編劇之前套新劇good kill都係vincent 做主角
不過我都未睇

好似要炸埋香港

Eternal Sunshine
我都係睇之前無留意個導演同埋編劇，非常震撼
除左真人電影我覺得有啲動畫電影都好正，例如今敏嘅作品（千年女優、Paprika、Perfect Blue）同埋湯淺政明嘅Mind Game

Life is beautiful

第一集最正

In Time

Inception
Interstellar

Real steel

有無人?

Good will hunting
Inside out
Click

Interstellar 真係正爆

Fight club 沒有之一

到依家我都唔知係good ending 定bad ending

見到好多人都鐘意truman show，其實佢同gattaca 都係同一個編輯／監製

Cast Away
The Notebook

其實幾好睇
最想睇佢媾女

係成套Before Trilogy
最鐘意Before Sunset

midnight in paris

霸王別姬
絕對係近代全亞洲最正嘅非商業片
可惜呢代好似無咩人識/睇過

8mile
The skin I live in<依套睇幾多次都打冷震

Secret Life of Walter Mitty

近排睇完forrest gump, leon, 一生人中最鐘意既戲

shawshank redemption

秋天的童話
大話西遊
賭神
Leon
月黑高飛
幽靈公主

冷門野
snowpiercer

city of God
clockwork orange
kill Bill

港產片
槍王
哥哥

有冇人睇過呢出 係唔係得我覺得好感動

點解無人講 one day
I love you Dex, but I don't like you anymore

Saving Private Ryan
Secrete life of Walter Mitty

知音

千與千尋

我膚淺

Leon

click

百看不厭 每次都會喊

竟然無人講About time~ 愛情線好睇，父子親情線又係感動到令人喊濕幾包紙巾，啲歌又係屈機

notebook
one day

Oldboy(2003)
朴導

戰狼300
係指個主旨，如果代入佢地會有深一層感受

Minority report
Underworld series
Van Helsing
Shutter island

The verdict

Yes!!!!

E套無得輸 cult片中嘅經典

你盲撚左？上面一堆人講

Pulp fiction

Michael Jackson's This Is It

重慶森林

The room🤟🏾🤟🏾🤟🏾🤟🏾
Tommy Wiseau 🏈🏈🏈🏈

the rock 浴室駁火果幕

Forrest Gump
About time
Captain America 第一集 個ending
Love Rosie Lily collins 鍾意人就唔好哂時間

The Fountain

點解負評多

The Perks of Being a Wallflower

Star trek
interstellar

Midnight in Paris

“Nostalgia is denial. Denial of the painful present. The name for this denial is Golden Age thinking - the erroneous notion that a different time period is better than the one ones living in - its a flaw in the romantic imagination of those people who find it difficult to cope with the present.”

leon

the Phantom of the opera

The beautiful mind

The Mist
Interstellar
Fight ????
Star Wars
Hobbit + LotR
Harry Potter
John Wick

V for vendetta

Matrix 1 ~

Lm

[正義必須彰顯] 連尼住 我𨳒你個仆街祖宗十八代個老母個臭化閪

怒髮衝冠，屌肥絲，抽抽插插。

抬望眼，仰天長嘯，屌你老母。

三十個台皆見影，八千個post捉錯處。

好得閒，每日左右右，將post切。

連尼住，唔做野；

望遠狗，撐飯蓋。

惡意回覆卻視而不見。

壯志怒吼連尼住，笑談渴飲望遠血。

待從頭，收拾肥絲帳，朝天闕。

the perks of being a wallflower
我自己睇左不下10次 每一次都有新既感受

In that moment I swear we were infinite

西片：Godfather Il （覺得正過第一集）
港產片：花樣年華

spotlight
成個故事最後結尾係好震撼

Carol
自從入戲院睇完 瘋狂翻睇 搞到啲frd忍唔住問我係咪Les

About Time都好正

上面好多人講咗...

The bucket list
十年前睇個時咁arm友情上出左d問題
睇到眼濕濕

唔計自己情況就Forrest Gump

頭文字D

The secret life of Walter Mitty

王家衛套墜落天使

Titanic
睇到識背都仲要再睇，仲要喊得出

12怒漢

最後大爆發好正

godfather

其實我覺得有啲深奧。。。所以冇你睇咁多次

The edge of tomorrow, 唔知點解好鍾意睇

her
lost in translation
anomalisa

連住去正到瀨屎

終於等到有人講呢三部曲

Submarine

嗰種甜得嚟又有啲澀嘅感覺
再配埋隻soundtrack

識貨喎絲打

今年加套blade runner

呢套真係underrated

好難揀，
最深刻應該係The Secret Life of Walter Mitty，
咁啱個陣嘅自己好似套戲嘅主角，代入感好強，
仲有Soundtrack都好正。

127 hours
James Bond (當然係PIERCE BROSNAN年代，好有紳士味，好深刻)

The Pianist

Ghost in the Shell 1995

Back to the future

Notting 好正

近排第一次睇v for vendetta, 好撚痴線

Shawshank Redemption

in time

北非諜影

呢套應該要每年重溫

Passengers

太行山上
楊成武強攻東團堡

Eternity and a day

百團大戰

箭在弘上

The Lord of the Rings: The Return of the King

蝴蝶效應 第一集
第一次睇果陣 覺得好震撼

trainpotting ...

上年套T2 又係正, 真的老了

Forrest gump 真係好正

Manchester by the sea

Cast Away
好難先返到去 點知唯一嘅生存希望佢老婆比人食咗

The mist真係好憨鳩 唔知點解仲有人講

Leon

槍火 簡單暴力

麥兜菠蘿油王子

The prestige
Bird man
Fight club

the prestige
clockwork orange
django unchained

最鍾意三套，分唔到先後

鎗王
張國榮啲演技

Lawrence of the Arabia

The pianist

一生人一定要睇一次。無論畫面及內容都極震撼!

積尼高遜

唔明點解直接express meaning/message既手法一定比有隱喻/間接描寫差
直接都可以有直接既好姐，一套咁簡單既小品，如果imply 太多所謂既message，絕對會有弄巧反拙既情況，眼高手低

正想講呢套

另外兩套
The Reader
La La Land

How long will tomorrow last?

金枝玉葉1&2
以前個年代可以咁前衛拍埋啲性別定型嘅題材
反觀依家嘅社會反而退步無人敢出聲對抗對性別嘅stereotype
袁詠儀一套戲咀曬張國榮梅艷芳劉嘉玲真係人生贏家

About time 睇完會反思原來唔係所有野都可以重新選擇

V for Vendetta

喜愛夜蒲

Click

第一次係睇佢套even dwarfs started small（非docu）
覺得個導演一定癡癡地線先拍得出啲咁既野
之後睇有部紀錄片拍佢拍Fitzcarraldo
條友真係好撚正
好難講最鍾意邊套
可能係my best friend或者bell from the deep

春光乍洩
基佬戲

正 個結局睇到呆左

Pulp Fiction
跳舞果段真係世界級

Million dollar baby
Crash
Arrival

Badlands

每次睇都喊
不如我地由頭黎過

天堂電影院/星光伴我心
走出Comfort Zone
鍾意電影嘅人會鍾意呢套戲

me too 呢套好正

一黎就打大佬.唔洗玩啦
Manchester by the sea

Goodwill Hunting
每次睇完都會得到心靈治癒
Btw Robin williams

Forrest Gump

The room

silence of the lamb

The Dark Knight

你的名字。

亞果出任務

霸王別姬

taxi driver

咁岩上一個留言就係

Wonder

每次見到呢個封面見到佢地個笑容就好sad
The good old times...

the prestige

Gone with the wind
Roman holidays
Breakfast at Tiffany’s
casablanca

Thanks

雲圖

周星馳系列

Adrien Brody
近年係得Manchester by the Sea畀到差唔多感覺

分手說愛你

No Country for Old Men

Into the wild

Requiem for a dream

初戀這件小事

Before Sunrise

殺神特工

Midnight in paris

Leon
當年套戲冇咩賣點
估唔到會咁好睇
三個主角都上左位

無間道

Love, Rosie

我好細路

我勁鍾意 千與千尋

無話直接唔好呀，我都唔覺得有隱喻等於高深啲、勁啲，純粹討論呢部戲，我覺得佢「太」直接，過公仔畫到出晒腸，有啲啲矯情之感

不如大家講多兩句點解咁中意個部戲
而家成堆戲名但唔知睇邊套好

睇singing in the rain罷啦

花樣年華

The breakfast club
stand by me ( 唔係叮噹嗰套 )
Butterfly effect

submarine

Fight club

500 Days of Summer

Silver lining playbook

Seven pounds

樓主竟然講左我最鍾意果套

我仲以為得我係咁諗

魔戒

About time!!!!
呢套真係睇幾多次都唔會悶！
每次睇完都覺得人生充滿希望
好舒服嘅感覺
當初以為只係普通嘅愛情電影
點知入面嘅父子情同兄妹情勁感動
仲有!!!!電影版嘅how long will I love you 好好聽！

ABOUT TIME

Batman: the dark knight

無痛失戀

se7en

十二夜

我個名就係答案

Once

重慶森林

Shine, 唔知點解自已就係好鐘意.

睇咗呢套戲先知有呢首我好鐘意嘅曲: Vivaldi - Nulla in Mundo Pax Sincera (RV 630)

Pursuit of happyness

Matrix Trilogy + The Animatrix
Blade Runner
Blade Runner2049

2049拍得超靚
完全係masterpiece，一套underrated嘅戲

樓主識貨

Shaun of the Dead
最初鍾意原因好純粹,係覺得套戲好有style,
啲zoom in fast cut,transition好頂癮,
之後留意埋對白,聲音處理,scene by scene睇到愈嚟愈多得意嘢
由呢套開始睇edgar wright嘅劇集同電影,
可能係童年情意結,佢之後啲戲係技巧上老練咗,
但係all time favorite真係呢套

The kite runner
Cashback
Sully
Be kind rewind

除左星爺既戲之外，依4套真係我既all time favourite... 不過人大左，工作忙左，唔想睇咁多要用腦既戲

北野武嘅花火同大佬

入來就係想講佢

手扎奇緣，好浪漫

近年覺得拍得好好 好感受既戲: Only the Brave
戲入面好輕鬆咁寫一班消防員既日常 好寫實 結局好sad 一諗起係真人真事就好感觸

個人比較貪心

Eternal sunshine of the spotless mind
God bless America
God save the girl
十二夜
西遊記仙履奇緣
東邪西毒
春光乍洩

Batman trilogy
Interstellar
Intouchable
The invisible guest

Memento 第一次感受到咩叫mind blown

這個殺手不太冷

識貨呀ching
幾驚無人講
啱啱買埋本小說

The terminal

大話西遊

About time
最重要係，我鍾意既人都好鍾意呢套劇
好希望有一日可以同你一齊睇呢套戲

Dead poet society, 個男仔自殺之後讀返佢首詩嗰一幕，睇一次喊一次

星爺 西遊記

THE HELP

once upon a time in america

難得有情郎 Le Rayon vert
伊力盧馬最渾成嘅作品，節奏收放自如，將人物情感與大自然景緻融合得天衣無縫，配合簡約而絕妙嘅音樂運用，凝聚結局嘅爆發力
楊德昌講得啱，盧馬係“世界上最知道如何拍電影的人”

trueman show

呢套對我嚟講恐怖過好多恐怖片
嗰個氣氛好令人不安

前排睇咗同一個編劇嘅Anomalisa，背後嗰個意思都幾得意，可能都市人都會多少有啲共鳴

最後決定再次一齊返個幕真係喊到痴線

羅拔神奇家族

花樣年華
Wall-E

The help

Trueman show

原來可以所有嘢都係假嘅，但得自己唔知

英雄所見略同

龍咁威

jason bourne all
die hard 1,2,3,4

Shutter island

本來都諗過呢套

第一次睇完覺得好震撼好正，但睇第二次就跌晒watt...

識貨

無聊片嚟講呢套超正

Once you go black, you are gonna need a wheel chair

Good Will Hunting 竟然有同好

我買埋本screenplay去睇

Robin Williams極正演出，連Ben affleck都做得幾好

佢鬧Matt Damon浪費自己呼應最後佢去接matt冇人應門笑出嚟嗰下好有feel

估唔到咁多人鍾意

我有啲戲中主角相同嘅特質所以好有共鳴

Lost in translation , 個種曖昧既感覺無得輸

+1
About time每次睇都會有唔同感覺
特別係男主角經過咁多野最後對生活的睇法
第一次睇覺得
如果一生人好似男主角咁過就好
有一個好warm家族同愛你一生一世的老婆
加埋首the luckiest冇得輸

上面提及好多我都好鍾意，唔再重複

順帶分享，
睇glass castle 喊到痴左線
有時我地會厭棄家人，但佢地其實為我地付出左力所能及既所有 因為同我成長背景有啲似，所以我睇到好心痛好愧疚

Toy story 3

我都想講about time
成套野又唔係好似其他個d穿越時空既電影
懶係高深 又探討蝴蝶效應 又一堆廢話
反而睇完about time成套野
更令我覺得人雖然無得好似主角咁番轉頭
所以要更加活好每一天 珍惜所擁有既一切
好多野 換個角度諗 其實都唔係好壞姐
再加上成隻碟既歌

Good Will Hunting (我心目中完美嘅戲，Robin Williams滿分之作）

Lost in translation (結局處理一流，冇多冇少。知道埋同HER個backstory更有feel）

觸不到的戀人 （好鍾意個隔世feel，好浪漫。不過好唔鍾意韓片經常用生離死別咁explicit）

雛菊 （個誤會好正，而且鋪排得幾好，後半部先揭牌，加上真正男主角超型！）

北京遇上西雅圖 （除左結局外，open ending會有味道好多，或者好似秋天的童話咁輕輕帶過會好好多。男女主角默契一流，個男主角好到超現實但係係女人嘅理想老公）

最重要佢唔係BBQ結局，keep住一直嗰種無奈感

boyhood

神作哩。
存在主義愛情觀

同好, 第一次嗰時廿歲, 睇完好難過

呢套好好睇，第一次睇完果陣喊左成日

少林足球

每次我失意嘅時候睇一睇
個人都好似會有返啲能量

Whiplash.

曾經有一段
我希望係一萬年

Wild (2014)

lord of war

巴打又鍾意slowdive 又住大埔
街坊喎

Love Rosie

就grad準備踏入社會 呢段時間係咁諗起Coen Brothers套Inside Llewyn Davis ... 追夢究竟有無意義 又有無心理準備成世都挨唔到出頭天

Bucket list
Be kind rewind

Lobster
諷刺現今世界嘅愛情觀
一定要男女拍拖相愛
單身有罪
反烏托拜嘅世界觀
只係故事背景已經好鐘意

Her
One day
The room

“Okay.”
“Okay? .... Okay... Okay.”

幾個okay已完美表現出「愛情」

每次睇都覺得好sad
Tommy好認真拍情境劇 點知因為觀眾認為哩套係笑片 所以佢就話哩套係笑片

第一時間諗到就係畢業生the graduate 我覺得啲插曲有加到分 hello darkness my old friend

《Love Actually》

識嘢 嗰種弔詭同黑色幽默
成套戲講兩個非黑即白嘅極端
婚姻制度 社會制度 主流價值觀
單身主義者 自命清高
以及喺制度下等待支配嘅人
積極於制度嘅人為脫離單身 搵共通點(條件)作為相愛起點
為逃避恐懼 將婚姻建立喺謊言/條件之上
互相欺騙 制造假象 忽視人之間嘅差異
婚姻制度與功利完全掛鉤 所有人喺功利主義下都係工具 婚姻=交易
另一邊 單身主義喺反制度下形成極端 連基本交流都失去
呈現兩種非人性荒謬現象 同埋畫面配樂 好撚精彩

睇咗本小說兩次
兩次都喊到痴線
雖然套戲已經拍得好好
但始終有好多情節同內心感受都冇講
睇埋本書就完美

呢套睇到我好壓抑好唔舒服
btw,
the secret life of Walter Mitty
interstellar
Mr nobody

中間打whiplash打到兩點幾嗰到睇到我不安
Fletcher同neiman都痴哂線咁

6樓後座

青春追夢真好 而家有幾多人諗過失敗之後都會去追 可以話無咩 所以有套片講青春 講夢想 真係好少 仲要用咁開心嘅方式講 真係好少

Coco
Inside Out

Love Rosie
Interstellar

.

the killing of a sacred deer

總之帶出來就係順其自然，每日做自己想做既野

D歌真係好正..
我鍾意Mid Air 跟住係how long will i love u

正

西片我揀斷背山 美國西部史詩級同性戀愛情電影 好靚

Godfather

我諗香港人係特別有共嗚
依套戲d 景靚到

仲有都係鍾意安哲添

奧斯卡影后可以俾連登仔講到d戲真係勁屎 大開眼界了

無知一問，第一套好睇係邊？

唔係話唔好睇，但唔明點解個個都讚好好睇

你自己覺得唔好睇咪唔好睇囉
睇戲都要搵人認同？

呢套真心覺得吹大左

Hi Mark

back to the future系列
阿甘
watchmen
pk

識貨

呢套真心神作

Anyway, how is your sex life?

Harry Potter Series

You tearing me apart lisa！！！

The curious case of benjamin button
感人得嚟但係又有David Fincher 嘅黑色風格

想請問下覺得好睇既人覺得好睇在邊姐，冇惡意wor大佬

Mulholland Dr.

個人最愛係 the theory of everything，動畫就會係風起了 呢兩套睇幾多次都唔厭

喋血街頭

戀空
Love, Rosie
Lilly真係好索

Interstellar
Chicago

Leon
Saving Private Ryan
Forest Gump

睇錯都喊

Forrest Gump

親

巴別塔

小說其實冇電影個結局咁迴腸盪氣

soundtrack 正到

Pulp fiction 好睇之處係因為翻睇多幾次都唔會悶，動作夠血腥暴力之餘，D對白真係好爽，好catchy，仲有最重要係基本上以現代嘅電影formula係唔會拍到同一個境界嘅cult片

巴打識野wo

Silence of the Lambs

有無人有睇開蝗國電影？
金陵十三釵，張藝謀導演，但男主角係Christian Bale（蝙蝠俠），睇完真係好震撼。
自己好鐘意一套叫白日煙火，桂綸美

近期啲都係Lala Land , 3 Idiots。

pulp fiction

其實唔係話特別好睇嘅~
主要係佢個概念，主角做咗好多人想做又唔敢做嘅嘢
同埋啲景都唔錯

Shawshank redemption

we need to talk about kevin
tilda

trainspotting
配樂好正
劇情夠快
又英式風情
好投入到套戲

fight club
d quote好正
中意入面個msg

搭單加多套王家衞既墮落天使
呢套d鏡頭運用好豐富
入面既故事都係笑中有淚
ending金城無同李嘉欣電單車果段又係正

say what again !!!

睇幾多次都會跟住男主角一齊喊

侏羅紀公園，睇左過萬次

家有囍事
邊個淫盪呀我淫盪

life will find a way

One day

Lost Highway

The Notebook
一見鐘情真係好正

William Shakespeare's Romeo + Juliet
About time
Shape of water
與神同行

如果這世界貓消失了

點解咁多人覺得about time好睇 雖然我知係好主觀，但真心想知大家鐘意佢啲咩？

當初一睇就諗起走左既公公

因為睇嘅過往會令人更加想珍惜同屋企人相處嘅時間

巴打同好 我都係最鐘意呢兩套
有冇興趣傾下計

Walter mitty有一種説不出既感動，尤其後段踏出comfort zone 周圍去個感覺好正

sor 唔係好慣同陌生人real time chat